特朗普：未來不是屬於全球主義者/世界主義者，而是屬於愛國者

特朗普在聯合國大會演講洩露了深層國家的天機：The future does not belong to globalists. The future belongs to patriots。未來不是屬於全球主義者/世界主義者，而是屬於愛國者。讀通了這一句，你才算稍為了解人類的近代史。

兩次世界大戰，連續的殘酷污點，為免重蹈覆轍，大國們為歷史斷症，病理報告歸納出原因——國族主義，集體對國族強烈的愛孕育出征服與戰爭。為了消弭民族之間的分歧，100年來歐美採取莊子齊物論式的手法，推銷世界大同，推崇人人平等，強調各族無分種族和膚色，全人類為了普世價值而共融，人人都是地球村的村民——這就是世界主義的奧旨，自由資本主義社會需要自設一套大同價值觀，以對抗共產主義所定下的大同。

只有歐洲人，無分法國人、德國人、烏茲別克人、南斯拉夫人、波希米亞人……歐洲的戰爭因為一體化而告終，不是一個美夢嗎？第二階段，敘述亞人、肯雅人、印度人、韃靼人、斯拉夫人、華人等等都成為歐洲人的時候，世界的戰爭不就接着告終嗎？

大同之惡，在於令各族邁向滅亡，一個奧地利人從此失去他的身份認同，而歐洲人也漸漸不再是本來的歐洲人了，同化去到極端，每個人都經驗一種前所未有的異化，價值受衝擊，基因被稀釋，所有絕對價值都被抵制，人人只敢倚靠相對主義。多元齊族換來了集體的失格，是變相的吞併。希特勒無法完成的歐洲統一夢，在默克爾手上完成了大半。

反移民、極右風潮是這個時代背景的產物，一體化臨到它的極限，不該膨脹下去，取而代之是本地意識的覺醒，對抗共融，抵禦外侮，但這等同國族主義的重臨嗎？

可以說，國族主義已非原來的面目了，就好似一個南亞人都可被認同為地道的香港人那樣，人對土地的歸屬，不再窘於其血緣和種族，而是出於他對該片土地的熱愛，為土地的付出和奮鬥，我相信對於大部分香港人，尤其是拜讀過陳雲城邦論的讀者，對此絕不陌生。人們反對單程證的移民洗血計劃，但當見到一個有鄉音的移民母親為民主自由發聲時，我們就稱許她是真香港人了。因此，特朗普口中的Patriots，應與中國人所講的愛國者作出嚴正的區分：中國人的愛國必須與愛中華民族一併綑綁，是原始的國族主義；而港人之愛港、美國人之愛國，則超越種族主義，一種抗衡世界主義的力量。

你可以從美國的立國史找到Patriots的另一個註腳：一個美國的愛國者，就是大英的叛國者。「愛國」在某情況下是反國族的，正如大陸人觀感上覺得香港抗爭者的所作所為是對抗中華。換句話說，這一種愛國和那一種愛國其實對立，一個愛美國新大陸的英國移民，為了守護這片土地，他必須負起對抗英軍的義務。而一個幫大英帝國講好說話、穿着紅色軍服幫大英徵稅的美國人，反而成了一個叛國的美國人。

同理，擁護中國的香港建制派，就成了一群叛港的中堅，他們出賣這片土地的利益鬻爵求榮，「愛國愛黨」實乃「叛港叛民」。與此同時，他們全都處於尚未解放的狀態，因為他們仍受國族意識所困，對「國」的理解仍未啟蒙和開化。

傳統民族大國沒法理解這種愛國形式，米蘭昆德拉這麼寫道：「區分小民族與大民族的，並非它們居民人口在數量上的多寡，而是更為深刻的東西：小民族的存在，對於它們自己來說，並非一件順理成章、確定的事情，而總是一個問題，一種賭博，一種風險；面對大寫的歷史，它們總是處於自我防衛的姿態，因為這一歷史力量超越著它們，根本不把它們放在眼裏，甚至都看不見它們。（貢布羅維奇寫過，『只有直面大寫的歷史，我們才可以直面當今的歷史。』）波蘭人口跟西班牙人口一樣多。但是，西班牙是一個傳統的強大民族，在它的存在過程中，從未受到威脅，而大寫的歷史卻教會了波蘭人什麽叫做不存在。他們沒了國家，一個多世紀都在死亡的過道中生活。『波蘭尚未死亡』是他們國歌的第一句，充滿了悲愴。大約五十年前，維托爾德·貢布羅維奇在致切斯瓦夫·米沃什的一封信中，寫下了任何一個西班牙人連想都不會想到的一句話：『假如，一百年後，我們的語言還依然存在……』」

因此，「未來是屬於愛國者」，這句說話對於那些未了解上述時代背景的人，實在有害和有毒。因為世上偏偏有很多人愛國，卻不知愛國為何物。他們只是舊世界的愛國者——未來不可能屬於他們。

作者

啱聽 推

點解冇人幫手推下SHARE下
推爆佢

我淨係知屬於資本主義者

自由資本主義者

p牌推不了了

好燒腦

本土 vs 全球化

特朗普上台以后最错误嘅政策係佢开始照顾低层群众喇。
美国嘅核心利益应当係：保证大资本家同精英群体嘅利益无限最大化。美国呢个国家，唔好真正噉为全体百姓谋福祉。美国嘅繁荣靠嘅係精英：华尔街嘅资本家负责维持得金融霸权，科学家负责维持得军事同科技霸权，明星同政客负责维持得文化霸权。美国嘅成教个教育体系同社会体系都係为精英服务。底层群众，适当噉发啲福利加埋媒体不间断洗脑其实就够。
退出tpp对底層美国工人好唔好？好。关税嘅存在保住咗好多底层群众嘅工作。但对顶层嘅资本家好唔好？唔好。佢哋就少咗其他国家嘅好多回血。
美国，讲到尾唔係美国群众嘅美国，而係美国精英嘅美国。特朗普上台之后，美国唔记得咗初心，开始为农民、低端产业工人底层群众谂喇。呢个係唔啱嘅。
一个开始强调杯葛外国移民嘅美国唔單止截住墨西哥移民，仲會截住啲想要移民嘅人。其他国家可以咁玩，但中小学教育做唔好嘅美国係好无益。（少数本土精英美国嘅教育都唔错）
一个退出国际组织、敲诈盟友嘅美国虽然俾自己嘅群众带嚟咗一啲短期经济利益，但会伤咗盟友嘅心嘅。美国唔好唔记得，你维持得世界霸权有一半係盟友嘅功劳。
一旦美元霸权瞬间崩塌，美国绝对唔係降几多个gdp百分点咁简单，佢嘅下场会比苏联解体重惨。咁美元维持得霸权靠边个呢？唔通靠广大嘅红脖咩？
所以，美国政客真係唔使将“民主”呢个口号太呀。如果跟住几个总统嘅政策！继续向底层人民斜，对美国维持得霸权可唔係咩好事——当然啦，对美国同中国嘅普通群众係好事。

Localism vs Globalism. Flexibility vs Command and Control.

作者post 其他人嘅留言

//簡單來說，香港人即使移民，也會想辦法為自己土地付出；而為這片土地血薦香江的，便是真正Hong Kong Patriots；美國人愛的，也是同樣的土地情。
內地人說自己愛國。人到外國，馬上去唐人街拉同鄉唱國歌，便是非愛鄉土，只是 “愛” 漢民族，漢人要老馮幫漢人，才彰顯他們的愛國。他們也永遠視維族藏族人為外人。
這樣下去，美國國土會一直存在，中國國土隨時分崩離析，大家在外尋找他鄉的故事可以了，最緊要講自己話同食中國菜。//
--------------------------------------------------------------------------
//這句可以跟班農這段片對照一起看：班農先分割中國人和中共，盛贊中國人的質素，叫人想像中國人得到英式法制會有什麼成果。。。“香港”就是答案。然後稱香港的抗爭者稱為“年輕愛國者”，跟“美國建國時的愛國者一樣”。
既然跟中共對抗，推祟民主自由法治的抗爭者是愛國者，哪誰才是叛國者就很明顯了。

//

屌你咩殘體字

試推